★六旬女工麥頌崎猝死遺體無人領 同事憂淪無主孤魂代尋親

任職公立醫院清潔工、60多歲的麥頌崎在去年11月上旬，乘小巴上班途中不省人事，急救未幾即告猝死。面對共事多年的好同事溘然而逝，於同一醫院工作的李小姐，得悉麥頌崎的遺體至今仍無人認領，亦曾多番嘗試聯絡其家人不果，她擔心若無人認領麥女遺體，她將要長埋沙嶺公墓，成為無名無姓孤魂，遂「拍心口」希望代領遺體。但由於她並非麥的親人，亦未獲授權，故不得要領。

生前形單影隻 死後無親人認屍

麥女全名麥頌崎，生前於瑪嘉烈醫院擔任清潔工，年資逾10年。李小姐是麥女的醫院同事，雖然並非同一部門，但兩人經常有講有笑，可算熟稔；李小姐亦不時於屋企附近餐廳偶遇麥女，但每次均見她形單影隻。

去年11月上旬，麥女於清早乘車上班途中突然暈倒，並送至瑪嘉烈急救，惟最後證實不治。當天返夜班的李小姐憶述，自己收工時，赫見麥女被送至急症室，原以為搶救成功，詎料事隔數小時，麥已不幸離世。她又提到，麥女生前患有哮喘，曾因氣管收縮被要求留醫，但麥拒絕。

由於麥離世後，遺體一直未有親人認領，李小姐事後曾前往麥女生前居住的公屋單位「拍門」，但無人應門，又試過翻閱其手機電話簿，亦未能尋獲其親屬聯絡。

李小姐指，據了解麥女單身未嫁，但過往於言談間，曾提及自己有同住的親人，「佢話屋企有個人。」惟至今亦未有任何親屬前來認領遺體，她大感奇怪，亦為麥女憂心着急：「如果過了3個月無人認領，就要送去公眾殮房，好殘忍。」李小姐遂與同事發起網上尋親，但至今未有任何音訊。

毒撚的未來

Lihkg毒撚未來會在沙嶺公墓相聚

無人認領遺體或長埋沙嶺公墓

曾為不少長者及露宿者代辦身後事的社區組織協會幹事吳衛東指，由他人代領遺體程序較為困難，但並非不可，因醫院一般會轉介至警方處理，如未有親人認領，代領者需經多重認證，他過往曾為機構受助者代辦身後事，如有紀錄證明，所需時間較快。他又指，遺體會隨擺放時間出現變化，亦會影響容貌，建議如情況許可，應盡快領取。

唉

好似得個number

李小姐事後曾前往麥女生前居住的公屋單位「拍門」，但無人應門，又試過翻閱其手機電話簿，亦未能尋獲其親屬聯絡。

李小姐指，據了解麥女單身未嫁，但過往於言談間，曾提及自己有同住的親人，「佢話屋企有個人。」

人係邊?

有私樓就會有班親戚搶住認

腦魔未來

同事間閒談，講d嘢有幾多9up，心照

其實唔算慘，你故香港活人生活得好有尊嚴咩

一個爛床位

李小姐好好人

點解唔係班仆街死

黃土上，亂草叢，密麻麻東歪西倒小石碑，沒名沒姓，只有一組號碼，猶如亂葬崗。目睹此情此景，人馬上長大，大家嚷着不想孤單的葬在公墓；從死到生，大家感受活着的幸福，自毀非解脫，只會帶來身邊親人永不磨滅的哀痛。

公墓分棺木及骨灰兩大區，分佈不同山頭。棺木區只見一個個荒涼山頭，密麻麻一個個小石碑，碑上只刻有安葬年份及一個代表死者的號碼，沒名沒姓沒遺照，沒一束花，只得𤏸土雜草，和一群餓瘋了的蚊。棺木葬了7年後，需起出來火化，並放在另一邊山頭的骨灰區，「火化咗之後，唔會逐個分，會將同一年嘅骨灰放埋一齊」死亡學院士梁梓敦道。

定係

no difference

記得報導講好多單身簽署咗文件比社工代領遺體

臨老信耶教的話，應該都可以有個位。

君不見，青海頭，古來白骨無人收。
新鬼煩冤舊鬼哭，天陰雨濕聲啾啾。

將來到了沙嶺安息，自己顧自己就得了，勿相認

香港呢一代後生咁多單身，將來死後大量冇人認領屍體

好心up

but true

大家到時真係撈亂骨頭ge 巴打

呢度可以組團去掃墓

死咗冇人理冇人傷心亂葬荒野

呀婆之前點樣繼續生存落去 一個人孤零零

下世繼續一齊上連登筆戰

我諗政府可以畀多少少錢整好D

諗下好 呢個垃圾正苦

比著我應該一早就了結生命

好心就通融下比人地朋友認屍囉， 香港垃圾法律根本係弱智

諗起藍潔瑛小姐真係好幸運

好慘， 看來真係冇屋企人啦

好心噏

無知一問
點解送去公眾殮房係好殘忍

最難過生前努力工作， 死後無人搞葬禮， 燒成灰， 長埋沙嶺

屋企有個人 果個人就係佢自己

死埋？

港喱賤種最後歸宿沙嶺公墓

睇到好sad

lm

由金鐘到沙嶺

撒落海好似好過放公墓

過多幾十年會有一大班毒撚一齊陪葬

AD 2017

AD 2100

醫院唔知點解好多單身男女職員，有親戚做大院，佢話唔同部門都好多年紀好大又未婚既人。

單身一個真係會咁
依家8、90後多數冇兄弟姊妹
到時親戚都唔多個

你和誰結伴前來

後生時一個人真係幾爽幾瀟灑，到老左個陣就好慘

雖然連登多毒撚
但係成班毒撚一齊就唔孤單

見到自己既未來

睇到鼻酸

學樓上有巴打講，同事間傾計，可能都係亂噏，或者刻意唔講得太準確。屋企有個人可能都係隨口講吓，以免顯得自己真係乜人都冇

事實上，可能根本佢無親戚無朋友，所謂「屋企有人」，含意就係佢自己 唉 RIP

改篇做電影

窮在鬧市無人問

打仗都好多人無名無姓咁走

反正喺香港住都住得冇尊嚴（仲衰個有錢人隻狗）死咗冇乜所謂啦。

竟然咁都俾你揾到
真係好慘，日日搭一個鐘車返工
做清潔日抹夜抹都係五六千蚊一個月。

有個牌又點，葬身無名無姓又點
就算有個碑你無人拜祭，
同無碑又有咩分別？
人死如燈滅，淨低嘅軀殼都唔再重要。
就算今日風光大葬，
過多一百年睇吓仲有無人會記得？

李小姐有心就已經好好，善有善報。
麥女士就好好安息吧。

不如全香港搞個單身聯盟啦，單身男女應該簽約章，死咗啲錢捐俾聯盟，幫啲窮嘅巴絲打，有屋就捐俾有需要嘅單身巴絲打住

係咪諗得太理想

RIP